以項羽嘅性格 如果佢贏左攞到天下 會唔會好似劉邦咁殺戮功臣

龍且 范增 英布 季布 呢啲全部都唔放過

都要睇性格 劉備上左位之後對佢啲手下大將結拜兄弟都係咁

會

大耳果陣都未得天下

劉邦係誅殺異姓王同造反嘅陳餘
蕭何曹參樊噲周郣等沛縣派或者陳平張良依啲非異姓王一樣過得好地地

劉邦封嘅145個侯爵只有韓信同陳餘因為謀反被殺,蕭何曹參陳平周郣做丞相做到呂后當政時期,樊噲夏侯嬰身居軍中要職
基本上劉邦任內所封列侯只要唔造反就可以安享富貴,根本無一係貶一係走嘅情況

有無人重點討論翻項羽嘅性格

韓信軍事100
政治0

我反而覺得唔會因為項羽無劉邦咁有機心，btw這個世界有幾多個光武帝+宋太祖

韓信其實都係想備受尊敬姐，而劉邦比他呢個地位我相信他已經滿足啦，係劉邦疑心重姐（人之常情）

鄧艾=韓信，不服來辯

韓信太大威脅啦算係，加上可能對劉邦態度唔算話太好（就好似劉備厭惡馬超一樣）

不如討論有邊個初得天下嘅皇帝係唔會咁做

韓信本人固然應該無反心，但佢做既行為無疑令劉邦討厭佢。近乎威脅咁請求劉邦封假齊王，直接害死劉邦首席外交官。

劉備厭惡馬超之說係？

韓信兵力可以收劉邦加項羽皮,先唔講韓信軍中基上係劉邦帶出黎嘅嫡系,比如曹參,韓信舉起反旗手下將軍根本就未必會聽
以韓信齊地之國力,想一舉收佔有楚梁八郡同位天地最富嘅關中嘅劉邦,未免想太多
仲有,雖然話劉邦誅殺異姓王係因為佢地手中有兵有權有地,但係明明係講緊劉邦有冇誅殺功臣喎(而且異姓諸王與其話係劉邦手下不如話係劉邦表面上滅項時候嘅盟國,一到劉邦漢廷虛弱之時就立心造反,比如英布,同陳餘),唔好轉移話題先,劉邦所有封侯除咗造反都任高位,享富貴,而且上面舉個一大堆漢初重臣本身楚漢相爭就無獨立兵權,何來被貶,立國依然任其原職何來被貶,唔好轉移你個龍門同話題先
由劉邦誅殺功臣轉到劉邦收回兵權就已經叫貶功臣再轉到呂后殺韓信等於劉邦殺功臣(咁定義相信中國歷史上無開國皇帝唔貶功臣)
韓信謀反史界向來二說,暫不討論,彭越雖然話係枉死但係一係呂后所殺,(其實韓信都係),二者係漢朝中央集權下誅除異姓王勢在必行

蕭何呂后

上面講左

因為馬超唔太尊重劉備（直呼其名+搞到關羽張飛差d想殺他）+投降時無帶咩部曲（表面貢獻唔大）

你話3個字那個老人外交官？（酈食其）

而且講到封侯劉邦稱帝後無兵權都唔正確,周勃(任太尉,掌全國軍隊)樊噲(任將軍)灌嬰(任車騎將軍)陳武(任將軍)仍多次領兵出征,任掌軍隊兵權,何來無功臣掌兵權一說
而且無兵權=被貶,所以由將軍升任做丞相係貶抑?由軍隊轉入朝廷任重臣,由武職轉為三公九卿半一國之朝政係貶職 (曹參表示: )
即係只係軍權先係權,行政權財權唔係權?

直呼其名一事出自山陽公載記，可信度唔高，而且已被裴松之駁斥其不合理處。
投降時唔帶人馬算咩討厭理由

回到正題，其實呢D假設議題真係好難討論

呂后同佢地都係准四集團 都係自己人 應該唔會反劉邦啦 大家都需要大家 反而韓信係後來先幫劉邦手 所以就比准四集團收皮...

你講嘅故事出自三國志馬超傳裴注,
先主遣人迎超，超將兵徑到城下。城中震怖，璋即稽首，典略曰：備聞超至，喜曰：「我得益州矣。」乃使人止超，而潛以兵資之。超到，令引軍屯城北，超至未一旬而成都潰。以超為平西將軍，督臨沮，因為前都亭侯。山陽公載記曰：超因見備待之厚，與備言，常呼備字，關羽怒，請殺之。備曰：「人窮來歸我，卿等怒，以呼我字故而殺之，何以示於天下也！」張飛曰：「如是，當示之以禮。」明日大會，請超入，羽、飛並杖刀立直，超顧坐席，不見羽、飛，見其直也，乃大驚，遂止不復呼備字。明日歎曰：「我今乃知其所以敗。為呼人主字，幾為關羽、張飛所殺。」自後乃尊事備。臣松之按，以為超以窮歸備，受其爵位，何容傲慢而呼備字？且備之入蜀，留關羽鎮荊州，羽未甞在益土也。故羽聞馬超歸降，以書問諸葛亮「超人才可誰比類」，不得如書所云。羽焉得與張飛立直乎？凡人行事，皆謂其可也，知其不可，則不行之矣。超若果呼備字，亦謂於理宜爾也。就令羽請殺超，超不應聞，但見二子立直，何由便知以呼字之故，云幾為關、張所殺乎？言不經理，深可忿疾也。袁暐、樂資等諸所記載，穢雜虛謬，若此之類，殆不可勝言也。
但係裴松之引用完講埋上面個故仔可信性極低,基本上等於亂作出黎, 無證據支持你嘅講法

係啊
比人煮熟左個個

但都有其可能性（因為馬超本身官職都唔低，有可能得意忘形+馬超係五個大將入面部曲最少ge一個），但你都講出另一個可能性，我覺得都合理因為劉備最後都有派馬超防備羌人（都算比較重要ge任務）

其實我覺得他幾好，但死得好慘

我都覺得你ge講法有說服力d，因為以邏輯黎講你話係亂作ge可能性大d（學藝未精+未作嚴密推論ge我 ）

係無可能，裴松之就提到關羽長時間係荊州，邊得閒去恐嚇馬超

張飛係巴州都唔係出現係成都

我係講劉備唔中意馬超ge可能性唔係關羽去恐嚇

力拔山兮氣蓋世

都未撚打完

但後來連樊噲都差點中招

其實無結拜過 ，打完天下一定會搞關羽+諸葛亮（張飛應該唔會）

劉邦殺個D係諸侯多過臣喎

我就覺得項羽重情重義 幫過自己既視如已出 咁造反既就自然格殺勿論啦 不過以項羽佢個種氣魄 應該冇人敢反佢

佢地個堆冇俾人殺既
兵真係佢地架咩

係，不過做左皇帝之後可能會變左

有兵權造反登基既皇帝通常都會

其實換作係你地，你地會點做呢？好奇一問

依個po好高汁 lin登清泉

難得一見唔係假膠，真心有好多野學

其實咁做既反而係好少

沛縣個班全部打工仔黎有撚開過公司
你個例子除左韓信根本冇人符合

我諗項少龍個仔唔會咁殘忍

因為你咁樣殺法會令下一代無呢d功臣保護，例如周文王如果殺周公+姜太公可能係周成王時代就gg（簡稱第二代難關：過到就可以活耐d例如周朝，過唔到就會gg例如秦朝+隋朝）

咁如果咁定義秦朝就唔計落去？

唐宋元清都冇（不過清你可以當三藩係）
五代個堆好似冇
隋冇
魏晉南北朝都唔多
東漢冇

數黎數去
咪又係西漢同明朝

雙面刃姐其實係，唔係話用死一招就一定成功

封哂侯都唔叫功臣係都講得出
睇你同你講都浪費時間

有機會既 會變暴君 但所謂江山易改 本性難移 佢打咗咁多場仗 個種視死如歸既氣魄去到被劉邦逼到走投無路既時候都寧死不屈 壯士自刎 佢呢種人如果平咗天下 做咗皇帝 都幾難變到好似劉邦咁 始終項羽知道每次打仗 個種知道自己有機會會死既心態係好可怕而好好治天下 避免戰爭再度發生

因為項羽係霸王而唔係帝王，而由明變暴都已經有例子（北齊開國君主高洋）

但項羽做左皇帝可能會令匈奴人唔敢入侵楚朝

先不論三傑+異姓王以外既人影響力大定細，就算佢影響力細，有打過仗出過力，最後拜將封侯既都可以叫做功臣啦

劉邦殺既其實多數係諸侯
至於朱元璋
要留意其實佢真正大殺功臣係朱標死左之後既事
胡惟庸案一開始都唔係一燒燒到咁多年係越扯越多架

其實開國君主有邊個係蠢材呢，要咁做一定有其考量（要根據當朝情況而判斷而唔係根據現代來判斷就會比較精準）

認同項羽唔會殺功臣
但問題係佢根本無做皇帝既野心
佢只想做個楚王 做個周天子
就算佢成功建立一個新朝代
如果繼續搞分封 最後都係變番亂世
對於人民黎講咪仲衰
隨時五胡亂華提早發生

以道德既道角度去批判劉邦殺功臣咁你可以話佢做錯
但個當時個社會明顯係已經不可扭轉咁向住中央集權呢個制度前進

霸王=通常一代內終結
帝王=尚可長存

五胡亂華的確係潛在ge威脅（非我族類，其心必異）

講得出彼可取而代也既
點會係想做周天子

諗起秋宮套楚漢驕雄
講到韓信無惡不作咁
完全美化晒劉邦殺功臣既行為
不過套野真係好好睇

係，講到劉邦好懦弱

我估唔會之後同秦一樣結局

佢只係想同始皇一樣咁威遮，當時除左秦國外無一國有中央集權意識，包括劉邦都無，項羽呢個屠夫甚至無諗咩統一，只係唔想聽人支笛自立為王，淨係知殺殺殺

雖然秦開先河玩帝制統一，但三代即亡於六國舊貴族，會誤認為呢一套行唔通，回歸分封制係一定

諸葛亮點可能搞,唔好玩啦巴打,劉備都可以舉國託孤,比諸葛亮廢立之權,
關羽早年可以放棄曹操高官厚職跟隨一無所有嘅劉備,對君主之忠天下可見,劉備會無啦啦殺佢地?
FF咩

當項羽無比人暗殺有個善終，第二代一定亡國

你就FF ，你又知無可能？（我話打完天下之後wo),功高蓋主啊，無盡弓藏啊

唔係計忠唔忠心，係消除任何有力造反既因素，打天下時劉備對諸葛計聽計從，得天下自然覺得唔可以有人係旁邊指指點點

韓信太犀利，一定要收皮，今日唔反，聽日唔反，點知後日會唔會反，依個比人收檔係無可厚非

佢冇諗？
你覺得佢分封真係冇諗過？
佢分封個堆六國貴族少軍功新貴多你估鳩封
三分齊地唔理田榮擺明係埋緊炸彈等自己有機介入啦
咪以為佢個名係霸王就真係行春秋個套啦
提提你劉邦都有一開始分封架
佢又係咪冇諗統一啊

係，而且劉備ge機心好重，殺關羽+諸葛亮的機率幾乎等於100，其他功臣例如陳到 趙雲 吳班等人應該就會留住黎輔助劉禪

睇項少龍點教佢

佢性格咁優柔寡斷，又重情義，就算知道要殺都未必會殺

劉邦係分封+郡縣制，其實我覺得係因時制宜（我覺得劉邦係分封住先然後找機會慢慢減弱諸侯ge影響力，算一個很聰明的方法）

你又知有可能？

禁止假膠

可能同秦朝一樣 +1

前車可鑑啊，劉邦殺韓信ge例子你又唔係見唔到，司馬昭殺鄧艾ge例子你都見到ga

前車可鑑阿，光武武劉秀不殺功臣，宋太祖釋兵權

係咪范增諗架
我咪話劉邦都無揀中央集權選左分封

咁你一定堅持曹參灌嬰依啲同劉邦由細玩到大嘅人(更搞笑係跟韓信手下打仗曹參同灌嬰事後都被劉邦當係漢初重臣任用,可見佢地備受劉邦信任,如果佢地真係親韓信而疏劉邦,韓信被貶佢地一樣無運行啦搞咪玩)一定會跟韓信造反,我表示你開心就好
而且韓信係趙楚2次被劉邦極輕鬆就收回手下兵權,可見韓信軍隊都唔見得只忠於韓信而不知漢王,而且劉邦手中仍佔有關中,河內同趙代之地,前線依然有大量與項羽對抗嘅精銳漢軍,項羽自己仍然有相當多嘅可戰楚兵,以及西楚大片土地,可以話劉邦實力主要來自韓信於史無據甚至相反
第二,異姓王係劉邦盟國基本上係史界主流觀點,劉邦封韓王信,燕王臧荼(後為盧綰),英布,彭越,韓信,佢地(除韓信)根本上就係獨立軍閥,係楚漢相爭之時有自己兵財政權,不聽漢王政令,係自己地盤上面各行其事,如上面巴打講,佢地係自己開獨立公司跟漢玩
史記高祖本紀:項羽解而東歸。漢王欲引而西歸，用留侯、陳平計，乃進兵追項羽，至陽夏南止軍，與齊王信、建成侯彭越期會而擊楚軍。至固陵，不會。楚擊漢軍，大破之。漢王復入壁，深塹而守之。用張良計，於是韓信、彭越皆往。
劉邦根本就調動唔到佢地會師,到分封王國佢地先肯合擊項羽,借問咁叫手下?而且劉邦分封多數都係承認各路諸侯王係當地權力既成事實(如彭越,英希,陳餘等輩,當中仲要有唔少係項羽分封落黎劉邦宣布保留),劉邦對佢地黎講係盟主唔係絕對權力下嘅君主
好似李開元係漢帝國的建立與劉邦集團一書所講(P.88)異姓王只係將效忠霸主由項羽轉為劉邦
(P.107)劉邦分封承襲項羽分封,諸侯國有完全獨立於漢廷之軍財政權,如西楚封十九國之事

可惜劉備唔係呢種性格

劉秀壓得住 宋太祖啲人解甲歸田係唔想死
劉備統一就算當時唔殺 臨死一定要孔明陪葬

我想知劉備點心機法到會殺功臣？

你點知項羽最後係一定分封做霸主而唔係皇帝
正如你睇到劉邦啱啱滅楚個陣
你又估到佢一定會削藩削得勁過項羽？

劉備當時留孔明乃逼不得已，後孔明時期孔明都已經架空劉禪啦不過他的確比司馬懿高潔好多ge

首先唔好將誅殺功臣當係常例,事實上黎講大一統皇朝開國君主大殺功臣就只係朱元璋,其實係特例黎,
屈劉備得天下之後一定會殺諸葛亮,第一係誅心論,即係強行屈劉備,二者同劉備為人行事基本完全相反唔明點得依個結論
你當依個世界所有君主都係勾踐咩(孫權統一天下會唔會殺功臣我就唔夠膽講啦真係)

我都想知劉備點寬容大量到留住孔明+關羽

削個權點都要掛,, 或者打天下上到位既都係精英,, 識做既玩半退休, 大家HAPPY~

孔明唔取而代之係因為外在威脅大過內在 如果內亂一定會被滅過 對蜀漢第一人嘅佢嚟講得不償失

孔明學張良就ok，至於關羽應該係半退休（理想劇本）

係啊，而且陳到 趙雲等人唔會支持孔明取而代之

你幻想中嘅劉備就唔係,現實中劉備:
先主之弘毅寬厚，知人待士，蓋有高祖之風，英雄之器焉。及其舉國託孤於諸葛亮，而心神無貳，誠君臣之至公，古今之盛軌也。機權幹略，不逮魏武，是以基宇亦狹。然折而不撓，終不為下者，抑揆彼之量必不容己，非唯競利，且以避害云爾。
由佢對黃權同糜笁二人就睇得出劉備為君之道係點樣
屈劉備黎殺關羽諸葛亮,以小人之心度君子之腹,搞笑

好似對黃權同糜竺一樣大度,完

劉備做咩要殺呢兩件
呢兩件佢壓唔住咩

好簡單，現存史料黎睇，劉備仁厚寬容既事蹟比佢心機既事蹟多

你100%信正史ga原來？當時未統一天下點會殺功臣啊，要善待都黎唔切啦，劉邦未統一天下的時候都好重視張良+韓信ga（係張良識do姐統一天下之後），你就搞笑啊傻仔（唔識因時制宜）

係，所以我先只係話孔明+關羽（兩個功勞+名聲最大ge蜀國人），其他我覺得會善待例如趙雲 黃忠等人

即係打完天下先唔比諸葛亮做丞相?
天下大定先唔比治政之才治國,咁用人果然識玩,
最識玩上面有人屈劉備會殺比自己老幾歲嘅關羽更加識玩

點解...?個邏輯關係係咩？我就係想知邊條史料上面既記載比你劉備功成後一定會殺諸葛亮+關羽既印象，唔該指出黎

某d人就只會討論根據現代思想ge可能性，懶得理lu

勁
劉備史實上一直善待功臣,包括背叛嘅黃權同細路投降東吳嘅糜笁
由此得出劉備得天下後一定會大殺功臣,你嘅邏輯神到我都唔知點理解,你慢慢單機幻想算啦咁
反正你都自己幻想個形象出黎FF嘅

大殺功臣，我好似講頂多殺2個姐，傻仔唔該去驗下眼先啦，不過都唔需要再見到你lu

唔好睇項羽咁打得，其實佢有婦人之仁，鴻門宴唔殺劉邦就睇得出

好難講，不過呢兩個識do就ok其實，而且劉備唔厭惡他們兩個

btw我比較好奇曹操統一天下之後會如何對待功臣

話你天才真係天才,劉邦會殺韓信=劉備會殺諸葛亮同關羽,你邏輯去曬邊呀
劉備史實中極其信任關羽諸葛亮,同韓信會威脅劉邦封齊王,劉邦叩韓信固陵會師韓信鬼影都冇完全唔同,二者根本0可比性,完全亂講一通
講到劉備會猜忌名聲中嘅功臣,結果劉備對黃權同糜竺大度之事馬上打你面,而且成日講話劉邦點,我夠話劉秀善待功臣劉備會學劉秀啦
毫無根據屈劉備會做同佢歷史上表現出黎嘅人格完全相反之事,你都算好野

會, 因為佢地都係中國人

假膠走開啦

項羽只係諸侯盟主,有咩資格殺劉邦依個首定關中嘅大功臣(而且項羽當時係唔會知道劉邦將來會統一天下),如果項羽敢殺劉邦,仲點服眾

劉邦殺嗰D冇幾多個係「臣」
英布韓信嗰D本身自己都係擁兵一方嘅諸侯嚟
係得幾個算係「臣」

既係諸侯又係功臣（不過目的都係為左減弱諸侯影響力多？）

一直冷嘲熱諷，顧左右而言他唔會令你更有理據
所以到底憑咩你會認為劉備係劉邦而唔係劉秀？
我睇過一個講法，如果劉備成功中興，咁劉氏既正統性將會達到高峰，呢個時候殺功臣反而係收自己皮。雖然有D奇怪，但又好像有D道理。

傳說中劉家萬世一系成為中國天皇

我覺得唔會，因為佢自信冇人反到佢，最多睇邊個唔順眼就殺邊個

無必要同佢計較
佢無料扮四條
佢活在自己個世界
FF 史料

呂布咩

而且劉備出身寒微,本身親族勢力已經唔強,開國之後仲殺國家重臣(文臣第一諸葛亮,武臣第一關羽-假設關羽仲未老死),拔除自己嘅功臣集團(比劉房出身更低,但係做同劉秀相反之事),真係唔怕死後皇朝勢孤力弱馬上被世族篡權 ?

怕撚咩，你作反佢親征揼柒你

佢隊小隊嗰個鐵血戰士一打十

變左假膠po

項羽由細已經係貴族 可能會眼光闊啲大器啲
削權個留命

劉邦窮等人家出身 爬到上依個位自然會驚比人搶走

咪唔夠狠囉，范蠡講過劉邦入左關但唔搶野唔姦女，野心好大，一定要殺。項羽反而信項莊講劉邦真心臣服

問題係項羽殺劉邦係除去一個對手,但係自己一樣會被天下圍攻,唔係殺咗劉邦就得天下
相反殺死劉邦令項羽自己離天下更遠

真係信關羽死得咁簡單

佢老豆項少龍都唔比佢咁做啦

范曾 下話師兄

yes，係范增，搞錯左

未必比人圍囉，果然項羽聲威好大，個個都驚左佢。再唔係咪打過囉，遲早都要打嫁啦，佢打仗又咁勁，怕乜。

以項羽嘅性格首先唔會攞到天下

完

佢係婦人之仁
唔會

依個世界從來無人可以一手而得天下,就算項羽幾好打都一樣(同拿破崙一樣 )
項羽只係名義上諸侯盟主,自己地盤細,軍隊唔多(大部分都係諸侯聯軍),無任何名份誅殺劉邦,殺死劉邦唔等於消滅劉邦部(劉邦臣下骨幹尚在,反而係與劉邦舊部結成死敵),擅殺劉邦等同自己破壞懷王盟約,仲邊有可能有人聽佢支笛,你唔守規矩咁大家一樣唔會守你嘅規矩,以項羽兵力根本無可能應付天下為敵之環境,咁不如如史實一樣分封自己九郡之地仲好
話項羽好打所以可以一個打曬而平定天下更加係無可能,項羽後來單單係齊國田榮已經打到焦頭爛額,點可能一人與天下為敵而得勝

項羽係霸道姐
你唔反佢都唔會落手做你啦

如果真係咁狠心
鴻門宴早就做左劉邦啦
劉邦呢啲陰險小人邊有得比

不過歷史都係由勝者編寫
係度尻估有咩意思

會唔會韓信更有機會平天下？
有自己軍隊, 軍事才能頂級

剩係項羽會因為冇面見人而自殺 就已經代表佢唔適合做皇帝 亦冇可能會狠心殺功臣

統一天下比起軍事才能,政治才能更為重要,韓信嘅政治才能顯然係不如劉邦,而且韓信於趙齊時嘅軍隊唔見得忠於韓信而不知劉邦,由劉邦隻身到韓信軍中輕易收回韓信兵權就可以看出韓信軍隊非韓信私軍

韓信真係慘, 一生比人搵盡笨柒

劉秀垃圾,光武帝好快收皮

光武帝好似已經係咁多皇帝中top5皇帝

威彊敵德曰武。與有德者敵。
克定禍亂曰武。以兵征，故能定。
刑民克服曰武。法以正民，能使服。
誇誌多窮曰武。大誌行兵，多所窮極。
-諡法解
諡法：能紹前業曰光
光武本身就係極高嘅美謚
當然無敵連眼仔眼中公認嘅出色皇帝光武帝,收復河山一統天下嘅人係垃圾,光帝在位三十二年,東漢存國近200年係好快收皮,無錯嘅

俾個難嘅問題你 如果司馬懿降左劉備 統一之後殺唔殺

唔殺 點解要殺
唔係曹丕曹叡2代君主連續英年早逝,少主當位加上曹爽實在太過不濟 否則司馬懿一世都只可以做大魏忠臣,
劉禪並不早死,諸葛亮並非曹爽,
而司馬懿史實中係高平陵之前更無反像,算係曹魏四朝重臣忠臣 ,
假設劉備無上帝視角見到依個世界線入面司馬懿謀反過,劉備點解要無緣無故殺投降嘅北方士族

但以范增嘅才智 佢應該都會諗到呢啲野

對史料唔熟悉 但係你覺得司馬懿 同佢兩個仔 只係時勢造英雄 唔係一個有野心嘅投機者
點解當時係司馬氏反唔係其他士族

你唔好將司馬氏代魏等同於士族勢力取代寒門政權就得
陳寅恪既「司馬氏代表既士族取代曹魏法家寒門政權」既論點近年已經被否定

司馬氏得以上位以至篡位係因為司馬懿既軍功

同埋曹魏君主少君弱臣強

咁姐係如果佢降左蜀如無意外會被諸葛亮壓住 唔會發到圍

劉邦夠違背和約啦，咪一樣打到個天下返黎。項羽確實係冇劉邦咁很心。

講到我地同項羽好熟咁喎

睇下毛澤東咪知

其實有人想從項羽性格身上討論，唔係唔得既。

眾所周知項羽為人剛愎自用，根本上難以相信身邊嘅人。就算著名嘅韓信都只能做一個小小嘅執戟郎就知，天下人皆視如草履。如果項羽真係做到皇帝，只能夠講如果項羽認為你不能威脅到佢，根本就不屑殺你。你見楚漢停戰，到韓信追擊佢垓下霸氣的那一刻，你就感受到佢嗰種嘅傲氣，不至於好像劉邦般害怕手下知道自己的過去而殺掉出身入死的兄弟。原因好簡單，只要代入項羽嘅處境你就會明白到，就算手下真係反自己，自己亦有能力一舉覆滅其反抗勢力。咁試問佢又點會殺功臣？

佢同劉邦有一點好唔同，項羽係英雄造時勢，劉邦反而係時勢做英雄。兩者最大嘅分別，就係在於能能夠駕馭部下既能力。劉邦統一天下之後要殺人，在於起義嘅時候權力嘅分野，同埋部下實屬功高蓋主。用著名嘅韓信作為一個例子就會明白，在項羽帳下，佢會認為我重用得你自然就廢得到你。

反之，係劉邦帳下，韓信功勞遠超其主之上，不得不除掉，君王自然夜不能寐。項羽絕對唔會有呢個問題。你調返轉頭睇劉邦到之後呂后專政，反應出大局控制嘅能力絕對唔高。所以先會出現殺功臣呢樣野。

論全材型皇帝應該得李世民拍得住劉秀
朱棣對人太過猜忌我自己個人覺得冇前兩者咁強
而且三個之中得劉秀得皇位係冇比人口實
咁都比人當做垃圾

問題係劉邦違背和約時天下三分漢佔其二
鴻門宴時候項羽只係名義上嘅諸侯盟主,唔夠兵唔夠地
兩者根本不能同日而喻

李世民尚有私德問題予人口實
劉秀正宗好人好皇帝,不過係垃圾黎

李世民其實已經做得好好，如果太顧及親情就唔會有貞觀盛世ga啦（犧牲親情但幫助到社會係好值得）

感該唔會，項羽性格太婦人之仁

論全材應該係曹操no1當然佢係個仔追封佢魏武帝

趙匡胤

司馬炎

劉秀 李淵(李世民)

嬴政 楊堅 忽必烈 順治
就算係劉邦都只係殺異姓王
基本上真正講得上大殺功臣就只有朱元璋

條片係劇組解說分析番成套劇

咁假設冇乜意思，如果孔明學子房又點計？都要殺？

子房唔死係因為佢走咗 再加有蕭何曹參等人制衡
孔明呢? 地位高過皇帝 政軍財權無人能及 唔殺蜀漢姓劉定諸葛

見到呢句可以唔洗睇，劉秀垃圾

做乜9
諸葛亮係劉禪相父既地位係劉備死前賦予，如果劉內死前唔叫劉禪事之如父，諸葛亮又點地位高過皇帝？
再者唔係討論緊劉備會唔會殺武侯咩？劉備在世時武侯地位點高過皇帝？劉備死左又點殺佢？

諸葛亮係劉備生前連開府治事都未有

我覺得冇真正做過皇帝都係唔好計入去
同埋曹操能力雖然好勁
但比人口實嘅位太多
好難比得上聖人咁款嘅劉秀

好人
又做到皇帝(開國皇帝,唔係繼承個d)
又有成就

千古以來好似得

堯舜禹湯周
劉秀

昆陽之戰
以少勝多, 中國史上冇幾多個人得

計好人皇帝應該係司馬炎最好人，比人吊都當無事

呢條友除左索K同屌女仲有咩用
最廢開國皇帝

滅吳呢

唔係佢白痴就唔會搞到羊祜鬱鬱而終啦

重用杜預滅吳就得啦

多得孫皓又失人心
孫吳喺陸抗後冇曬名將
加上當時西晉已經佔著長江上游
天時地利人和喺曬西晉
只可以話司馬炎死負碌

咁佢真係㓕左吳呀嘛

結果上睇係囉
但我覺得換第二個上一樣滅到咁解
加上佢嘅能力大家都明白

講歷史又變三國
連登

換第二個都得？無發生過既野怎討論

所以咪話我覺得囉
又冇要你認同